【外國勢力】我係加泰前線巴，你問我答

Hi各位連登巴絲，第一次開post
我係Adrià Ballester，係加泰嘅社運人士。

我由2019年開始就關注香港嘅革命，之前仲去過中國駐巴塞領事館嗌抗議，可以睇返呢個post：

加泰手足因為聲援港人，被國安跟蹤同騷擾！

自此我social media收到大量香港手足嘅支持，於是開咗個連登acc，想同香港手足多啲交流

其實我由2012年開始就係加泰隆尼亞嘅前線抗爭者，試過參與好多危險嘅示威活動，亦都多次被捕。希望我嘅經驗可以幫助到香港手足。

如果大家關於加泰/香港有咩想問我，我好樂意解答！

我嘅social media，歡迎大家揾我

Instagram

我創立嘅組織free conversation

Twitter

Telegram
@Freetoexpress

西班牙d警察係咪好暴力?

巴杜美奧幾時落台？

恭喜你終於開到連登ac

有朋友幫你做翻譯？

Barcelona FC 主席幾時死

而家加泰咩環境？

Welcome to LIHKG!

Hi Ba Da

幾時先可以團結到大眾

香港本土派好需要學習

好奇你點解識中文仲打得好流利

btw多謝你 歡迎你

波叔

hi波叔！
加泰情況如何？你哋有咩部署？

indeed, usually they are more violent inside police station than outside. So it is not that obvious

Welcome to LIHKG brother

haha i don't know, I am not really into football!

I still do not speak cantonese, I am using google translator

now pretty peaceful as the covid is really really serious but we will have elections in few months and see what will happen.

美斯幾時走

thank you!

Just like those Hong Kong, being worse inside the station.

Hi Sau Juk!

Welcome to LIHKG Bro

Unfortunately still using a translator...but little by little I understand a bit better

Do you like this name? hahahaha

Good choice of name!

支持手足！

nice beard

hola amigos

is voting useful?

Push

I believe it's hard to understand Cantonese but just using translator

anyway welcome to HK/ LIHKG
Let's fight for freedom for both Hong Kong and Catalonia

never knew google translate is this powerful

can people in spain distinguish hkers from mainland chinese?

加泰集會係一場贏左無得分，輸左死全家既賭局

希望樓主保重，我地唔會撐你，請過主

Welcome to lihkg, thank you for support Hong Kong.

Yeah that's cool.

hala madrid

巴打你好

thank you

Any advice for learning Spanish?
What do Spanish/ Catalans think of China?

Bon cop de falç!

Just curious, will your government postpone the election due to covid?

Hello my friend
Welcome to here

those killers

廣東話都translate到

Good luck to you guys

而家國安有冇搞你?

Welcome to LIHKG! Let’s fight for our country together

有無可能譯得咁好呀

Es difícil creer que nadie haga la traducción por usted, ya que no hay una opción de cantonés en el traductor de Google

用catalo唔係好啲咩？

身邊朋友點？

welcome

same here in HK

Welcome to LIHKG

hi 波叔

Pishhh

What do you think we can do together to fight against the authoritarian regime?

Btw do you like La Casa de Papel?

想學

benvingut germà com comenteu la brutalitat que la policia de Hong Kong compara amb la de la policia espanyola?

歡迎來到連登

I appreciate you are concerned about the catalan situation. Thank you so much for using some of your time to investigate about us. Have a nice day wumao

Hola! Keep it up amigo

Walk are welcome Sau Juk!

加泰人普遍親中/親共？

Not a big fan of football

望下幾多正評啦死五毛

加油 唔好輸 為自由 為自主

btw 唔好理個班中國網軍

forever support

just practice as much as possible, try to get to know local people.

About our opinion towards China I annot speak for everyone but I guess we all know they have no respect to Human Rights

Probably yes....I know it is the same in your country

Also some sau juks helping me!

Finally see you here and pick that username elected on Twitter!

I got 3 questions and I find them interesting. See if you can tell us more to understand another side of Catalunya.

1. You may know hkers are now debating whether the parliamentarians should accept to form a temporary parliament by Chinazi. Besides hkers have not authorised elected parliamentarians to accept the offer from the govt, do you think the parliament can still function in the future, based on the experience of Catalan’s protests and Puigdemont’s leave?

2. Following the above, how catalans see Puidgemont as a leader of Catalan Independence Movement?

3. Some people said Catalans support communism and even waved Chinazi’s flag on the streets during the protest last year in Catalunya. Is it true that Catalans really uphold the values of communism? I don’t think so though.

I hope lihkg bro and sis and learn some insights from Catalan sau juk. Maybe we can stop arguing whether to support the parliamentarians to remain in the legco.

By the way, there are some hostile users who are afraid of connecting Catalans and sometimes defame them. Just treat them like douchebags. LIHKG welcomes you as our new member.

not always... also sau juks helping me

In my laptop I am using the google chrome translator, and translations are so so... also a sau juk helping me a little

Nice detection bro

everyone does!

I don't know what term sau juk is
Then I google it,do you mean 手足?

加泰抗爭者有冇分裂/內部矛盾?
對抗爭大唔大影響?

好想去巴塞旅行

係呀，佢經常喺twitter咁叫我哋

I would say HK police brutality is way more obvious. In Barcelona it is sometimes like that too but it is mostly inside police station

clearly you know them so well this is unexpected to me

Show blocked user

No hahaha fortunately not

你部iPhone 設定咩語言：

英話
西班牙語
加泰語
其他

Diu wumaos!

唔夠你班人咁無恥
今天的我打倒昨日的我

叻到識玩廣東話英文譯音

hi

推

well said

多得twitter班手足

I have voted for your name. FeelsGoodMan
Welcome

咁你咪留返喺2019年囉

柒撚左又叫人唔好講歷史
而家講呢d有咩用呀

我就一早負評嘅

Ok, I’m messy. I’m a Madrilenian. Basically, I’m a Madrilenian who is more discriminatory than Catalan when I was born. My grandpa said that the previous government suppressed it in a way, so I hate the Cata government. He also said that Barcelona will catch Real Madrid players, both the house businessmen/wives threaten the land and kill a lot of people in our land, and we will pay a lot of taxes.
In fact, the situation is a little bit like you don’t like the Spanish government, but our country’s racial hatred is much better than yours.

Welcome

咁就唔關你事啦
我直頭係入面鞭屍 都要俾呢個所謂加泰前線巴即刻屈毛
2970正評對8xx負係咩概念 我諗你自己心知肚明

加泰手足 齊齊努力

真名加出樣上連登

Real foreign influence

入去鞭屍，然後出嚟潤樓主？

幫你班柒頭講埋心果句姐 唔好幫人地加泰呀 西方國家唔想加泰獨立 要維持西班牙統一 幫加泰我地會仆街
果陣又咁撚自私 而家又一面倒撐 點跟呀？
我得撚閒潤樓主咩 佢屈鳩我毛唔見你話佢潤我

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

same in HK...
and what even worse is we are suspecting some of the kids were "being suicided" or brought back to China

thanks for using the word country.

That is a really interesting question. The most important thing is to remember that no matter what happens with this topic we still stand for freedom. Both options have advantages and disadvantages and no matter if you think we should form a temporary parliament or not we need to understand that all the yellow team stands for freedom. In Catalonia we got divided by "accepting spanish punishments or not" and that was our mistake. We should not judge people by their opinion about how to achieve freedom but we should judge them by if they want to achieve freedom or not

2. in Catalonia there are 2 main parties for independence, both of them are quite opposite ideologically and both of them are the same size. I would say 75% think Puigdemont is a great leader who risked everything for Catalonia freedom and 25% think he shouldn't have gone

3. Some young people wear communist flags, no china ones. Just some but I would be lying if I say it is impossible. Please take into account that Spain was a "right-wing fascist dictatorship" and people with communist ideas came to fight this dictatorship, so the youngsters have some communist flags as a protest for our previous dictatorship but not because they really engage with communist ideas. It would be similar to HK people wearing USA flags

Wumao

communist or capitalist?

點樣開到連登ac

大家一齊加油！

we do have internal conflicts, too many. Divison makes us lose our revolution but deep in our hearts we all want independence and we are not in a hurry, we know someday it will happen and we are all waiting. I do not have any internal conflict with no one as I know we all want freedom. The government want us all divided and they have all the resources to make people divided so it is normal we are all divided but we will stop caring about our division to go together for freedom.
If you want you can reach me on twitter;
also telegram: @freetoexpress

tell me before so I can show you!

Hope is not a problem!

Do schools in Catalonia use Catalan?

in some way we also have strong divisions but we are really patient so we understand independence will come sooner or later

Of course not. Respect

none.

Catalonia is part of Spain
加泰罗尼亚是西班牙不可分割的一部份

Yes, eventhough the spanish government is trying hard to change that saying that children should be free to study in Spanish. But catalan is a weaker language so I think lessons should keep in catalan

visca Catalonia

yes, that is why we protest, otherwise we would not protest. Please use common sense dear wumao.

連登不嬲都民智未開，見正評多就當啱，見多字就以為有道理，第一頁重係一面倒嘅留言，蠢人係大多數架啦
加泰集會坐滿遮打花園你唔講，你拎網上啲嘢嚟講？

Why are you doing vandal?
Stop violence please
Love and peach for everyone

我完全同意 無補充

Sometimes we "Vandal" to protect ourselfs from police, not to attack them. When police cars are coming to crush on us, the fire is really useful

估唔到你咁快開左post

Police will not crush on you if you respect the law and live as a normal citizen

幾時甩P

Like

如果有睇報道就知當日都係企爆人，連登正負評算D乜

The problem is our definition by "Normal citizen". If you understand normal citizen someone who does not break the laws then we might disagree, I support human rights above the laws. BUT, to be honest when police car crash against people they usually do not ask if they are normal citizens or not.

You know that your name basically meaning Catalan Big-boobed uncle?

Hhaha i didnt, but, I like it more now lol

全世界都有黑警嘅存在

No matter how much worse the situation gets, remember we Hongkongers still stand with Catalonia!

The first comment is using simplified Chinese, you know what I mean, right?
As someone mentioned on Twitter, be careful of wumao.

推
我一直支持你地架加油
民族自決係人權
唔講民族同自決講乜民主都無用
希望香港人都會明呢樣野

What is your definition?
Aren't your nationality Spanish?
Do you write and speak Spanish?
If so, why you betray your home country.

I think Hong Kong needs to understand this is not a 1km race but a 100 km marathon. We need to work on our minds, understand that freedom will come sooner or later and we need to be ready when this moment comes. We need to understand that the revolution starts by a thought, thought affects a mind, a mind have effects on actions and actions have effects in societies. We will lose the war when they affect our thoughts

By now, unfortunately there are no strong revolutions happening so all I can do is to be determined in my mind and be ready for whenever we have more chances. Our situation can only go to better as we are already in one country and one system.

Can you tell us the feeling if live in 加塞？

we are all fine... thanks for asking!

I may move to uk next year
I will definitely spare some time to visit catalonia if I can manage!

unfortunately yes that is why I appreciate if you follow my social networks

Hk is supporting you
Revolution never die

辛苦哂

支那人講返支那話啦，人地都覆到你架

好多正負評po今日睇返都係笑死人

Afortunately not.... not even chinese from koreans/japanese etc.

Welcome to LIHKG!!! We connected

Just ignore the bad faith trolling from this guy. No need to take him seriously

您好！屈毛師

Stay strong and be patient, waiting for chances.
Hong Kong's situation is now the same but we get an in-human tyranny gov.

完美

That fucking sucks man. Hope you guys can get something going post COVID-19. How do you guys see this virus?

People always count visible violence as true violence, but simply ignore the violence which is bought by the system. These people could be commonly seen all over the world

Hi bada. you had been followed by Chinese last few months. do they still follow you? any harassment they made on you?

I hope one day when hk is free, I want to go Catatonia and ask you to take me around the city. of course lots of lihkg bro are willing to be your guide when you come to hk.

My current nationality is Spanish, that is why we protest, to change that.
I speak and write Spanish, I even speak Spanish with my mom.
I separate culture and politics. I also speak English and I am not from UK or America.

ok 我講得亂左少少 我係加泰人 基本上一出世就比馬德里果面歧視 啊爺成日都講以前政府點樣打壓佢地 所以我好憎西班牙政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既皇馬會捉巴塞球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多

Have you disclose these nuisances to the politicians who you trust to?

How can you type Cantonese by using google translate？ or you ask someone to help you ？

Hello

the virus is strong here, 1k new cases every single day and some people around me already died.

Thank you for reaching out to us!! I am a HongKonger living in Europe and I have Spanish friends from Madrid who doesn’t approve of Catalan protestors. I would argue with him and tell him what Catalan protesters want and that supporting Hong Kong is similar to supporting Catalans. I visited Camp Nou during my trip to Barcelona, and although I am not a fan of FC Barcelona (or football fan at all anyway), I am very impressed by how they pride on and strive to promote the Catalan identity (or at least that’s what they say). A security guy asked where I am from, I said Hong Kong, and he even said ‘support Barcelona ok? No Madrid no Madrid’ which is quite funny and I was like ‘ok ok’

agree, there are many kind of violence, not only the visible one

Oh shit. So sorry to hear that. We blame this on CCP

How to distinguish Spanish people and Catalans by the first sight.

please reach me on twitter;
also telegram: @freetoexpress

I also want to guide you around!

Do you often face this kind of argument in Catalonia

Quimet & Quimet

Stay strong and don’t lose hope!! It could take decades, centuries, we just need to hold up and never lose hope and lose sight or what is going on. Cheers!

asked someone to translate the post first!

Hahha I could talk for hours about that to you. I do not hate spain though, I like Spanish culturee. If you want you can reach me on twitter;
also telegram: @freetoexpress

it is impossible, we share the same genes

Thanks bro

around 183927485894wu34 times hahaha

屌 原來真係真樣上連登 hi bro

屌你老母波台狗

will you share lihkg to catalonian

點睇巴塞輸8:2

Catalunya!!!!

hola

Barcelona did not lose 2-8, it was the barcelona football team

Catalonian and HongKongers are both suppressed by the government which failed to represent us. Thank you for standing with us and I wish you Catalonian also get what you want!

te amo

Welcome bro

As a Hong Konger, I am so jealous that Catalans had voted in 2017 to express the desire for independence.

In a certain extent, Catalans and Hong Kongers are facing same difficulties under the authoritarian governance.

But, we stand and fight together!

Do you guys often feel overwhelmed by hopelessness?
That you’re up against a political entity easily outnumbering your people in power and strength. And you know there’s little hope EU would do anything to intervene because of political reality. And that you never know what they’re plotting,what secret plans they have ready at hand to dissolve the movement,that you’re possibly losing bit by bit everyday without realizing it,and in the great scheme of things your movement,your place,your culture,your people would fade like they don’t matter at all.
Many of us have this feeling especially because we’re really outmatched,we are a small place with only 7mil population,considering the fact that our enemy is one of the most dangerous,ruthless and powerful country in our time. We dream we resist we fight,but somewhere in our mind we know realpolitik rules at the end of the days.

respect

Welcome bro

It would never matter

In fact 廣東話英文譯音 could be a culture of Hong Kong

I just get lag when I read your paragraph as it ought to be English but why I don't know the term of Sau Juk

I have not realized that you suddenly change your language before

I could tell you so many things about that referendum...

same situation when we tried to distinguish between Europeans

Of course we feel sometimes overwhelmed and stressed many times. you fight against a monster that has no respect to human rights but we fight against the "burocratic- everything goes great monster", the EU do not support us as it is an "Internal spanish matter", at least china has many international enemies.

Anyway so little it matter our nationalities as fur as we feel hongkongese or catalans. We all want to see our lands free but, what is a land? is it the floor or is it the group of people? if Hong kong people feel only hongongese then haven't we achieved our goal?

We are also only 7 million people but I will never say I am spanish and that is, from my point of view, a victory itself.

Blond europeans/blue eyes are north europe. Beard means south. (not always of course)

Is the sense of identity of people in Catalonia strong？
I mean is there any conflict between identifying yourself as Spanish, Catalonian-Spanish, Spanish-Catalonian and Catalonian？

Visca Catalunya!

we call sau juk
how catalunian protestor call each other

we are concern the recent situation in Catalonya
Could you tell us the change of the protest in this year

btw welcome to LIHKG

some user may talk so rudeyou can just ignore it

try to this cutie emoji

fraternidad

Welcome on board. Do you see Catalan will protest again for independence? I am so admire the fire fighters actually stand in the frontline and protect the protestors. Amazing.

中文咁好嘅

How about Americans and Europeans ?

人哋用翻譯架咋

welcome Catalan bro

Hello my friend

visca catulunya~~~~

hello

Welcome! Fight for freedom together!

你好波叔，想問下你覺得美國大選對香港未來走勢有咩影響

Although I am a Man Utd fan and dont like Barca football team, I stand with Catalonia

I have been to Barca twice. I love the city. Pretty sad to know that Spanish government keep being against Catalonia movement

Hang in there together!

What is the election used for this time?

As i rmb, Spanish government dun recognise the independence voting result few years ago. And also the western world dont stand with Catalonia.

wumao
world famous dross
wumao （5毛） come from China PRC

Discussed with some European friends earlier this year, they think Russia is a greater threat to EU than China. What is Catalonian's general view on this before and after Covid?

Would like to know how you guys sustain your sense of identity.

As you may know, the CCP is censoring our textbooks and started to impose more Mandarin educations here in HK.

Even impossible for looking the dressing?
Because the fashion sense of HKers and Chinese are quite different. We can distinguish if putting more time for observation
HKers would be sad if being defined as Chinese outside

help for pushing

take real care "ball suk"! we need to stay strong and healthy to see the evil regime die one day!

點分加泰人同西班牙人？

點解你地咁團結？

did the government in Catalonia implement any evil laws to suppress the revolution there? or they've been trying?

how is the relationship between Catalonia and other so-called big countries like America and EU countries, and how is it affecting the revolution there? Like Hongkongers've been trying so hard to connect with 5-eyes so they may consider sanction against China.

Also, have you been stalked by secret agents?

CC台 唔好撐加泰呀

Welcome手足

imagine even people in far countries know wumao
I have more hopes for our victories just by this fact

Thanks for your endeavors in helping HK!

Que la glòria torni a Catalunya!

Hola! (That’s all the Spanish I know )

Welcome！
If you notice some五毛 just ignore it
And do you understand our foul language ?
It's really interesting ！

there are too many wumaos in lihkg

Why say so? It feels warm as if you are with us.

Stand with Catalonia

I was in Barcelona last November and saw lots of Catalonia flags or slogans of Libertat presos politics hanging on the balconies of the residential buildings. We really appreciate the courage of your people to stand up against the suppresion of the Madrid government. Don't give up !

All Cops Are Bastards

Hong Kong Police would rape arrested female inside police station. Spanish police do the same?

Reported this post to Spain's police. See you in jail.

Welcome Bro! Nice to see u here, I contacted u via Twitter before;D
Since the voting rate of the 2017 Referendum is not high, is it correct to say in Catalonia, separatism is not overwhelming, and the Catalan society is highly divided? Like in HK the tension between pro-govt and anti-govt camps is very high?
How do other Spanish see and do with the Catalan movements? Do the mainstream blame the suppression and brutality of govt, or simply blame separatism?

hahaha your response, laugh die me

welcome to LIHKG

Just want to give you a warm welcome!

not a problem at all! hope to hear more from you

支持

有無見過美斯

識廣東話同中文字？

benvingut

Glad to be part of the march last year in Barcelona. I talked to a few Catalans during the protest, they were super helpful and friendly! Long live Catalonia 🎗

Hola!

平身就好 所有人要平平安安

Welcome to Lihkg
so gald that you can finally get your account

樓主可唔可以pin呢個？

Hong Kong independence!

lmlm

我想問下依你嘅經驗
香港的前線示威者與外國或者加泰的前線示威者有咩分別？
1，裝備
2，戰力、戰術
3，成為前線嘅危險性 eg.天眼問題

同埋想問下你點睇香港嘅防暴警察？同埋速龍小隊？係咪對比起其他國家嘅防暴警察更加難打？
加泰會唔會有類似速龍小隊依一類特別戰術小隊？

最後想問下你哋對於black bloc 黑群嘅定義
點解香港做唔到外國咁全民black bloc或者black bloc地去做和理非遊行，black bloc係香港就好似被定型為前線示範者嘅dress code咁

唔好意思，問題太多
因為我真係好想知你哋嘅對於前線嘅概念

Welcome!
God bless all of us

留名睇呢個 想學野
加泰手足求講解

真係唔希望等太耐 情況一日一日變差
豬左咁耐先覺醒
Btw thanks for your supporting

How do you think Hong Kong's government uses the testing of Wuhan virus trying to monitor people?

加泰手足加油 香港手足與你們同在

Buenos dias!

Dude where did you learn all the slangs and lingo?
Its pretty interesting that you’re able to track down to LIHKG
If people wanna follow more stuff in regards on Catalonia, is there a similar platform like a Catalonia version of LIHKG?

Last but not least,

Lliure Catalunya, lliure Hongkong!

講得好好

You do not have to take to streets to start a revolution. Revolutions start in supermarkets when you decide what to buy.

Com ho penses sobre les diferències entre l'idea d'independència i la identitat nacional de HK i de Catalunya? Vivia en Barcelona durant les manifestacions d'any passat i em vaig donar que malgrat no teníeu un sistema de solidaritat, l'idea d'independència i l'unitat des de la indentitat nacional existeix als vostres caps. Al contrari som molt organitzats durant les manifestacions, pero ara encara hi ha un grup de persones que no pensen mai sobre les seves identitades. També no tenim un forç idea de nacionalitat malgrat es va passar totes les incidents. Com ho podeu mantanir? Especialment desprès d'època de franquisme no va ser destruir l'unitat.
I quin ens recomenaràs fer per a mantenir l'unitat i el foc dels rebels al cor? Em sembla desesperat a vegades quan la situació aquí s'està empitjorant i som silenciats mica en mica, els nostres focs s'està desaparèixent.

Moltes gracies per a que atenguis la situació en HK.
Vés amb compte i que les nostras victòries vinguin aviat.

好驚波叔巴會學壞

Respect

點解d英文咁港式

Welcome to Lihkg and thanks for support HK!
I was very impressed to see many Catalonia flags on the building / balcony when I visited Barcelona! The citizens are very brave to express their views! I also saw an elderly wearing yellow ribbon on her jacket.
Fight for freedom together! Btw Barcelona is amazing and beautiful city! The food are also very yummy! I like barcelona very much!

收皮啦五毛

希望唔好影響佢對香港人嘅睇法

Grácies per donar suport a Hong Kong, els hongkonesos també estaran al costat de Catalunya.

bon dia bor suk!

hey support u
simple as that

英文對加泰手足黎講都係second language

未必有yuki巴打你莎士比亞般的文筆
大仲馬的寫作手法

但有時最漂亮的文章就是真實的寫照呀
我覺得上面的對話很有力、有煽情

Eipppp Ba Da en Catalunya
Ens recolzem amb els catalans sempre

唔該你過主就真，你反對極權打壓，但因為利益而支持第二個政權打壓異己。
連登日日屌nike,Hollywood奶共會為BLM發聲但因利益唔幫新疆西藏發聲，但連登又因利益而反對人地抗爭他日你喺香港搵到幾個錢你咪就會變做日日講「搞亂香港」嗰班人

You have the support from us. Its morally legitimate to protect people by force.

加泰第二語言係西班牙話
我都識個加泰人 母語係加泰話 西班牙話係返學學

Would you say Spain government is colonizing Catalonia? Or how would you describe this relationship.

幫推
有間黃色時裝店好需要大家G持

¡hola sau juk!
estoy aprende español ahora
(no está muy bien)
Wish that democracy can eventually come to ours countries!

想請問西班牙唔係民主國家咩
點解西班牙人會接受到政府咁樣打壓你地？

西班牙政府有冇提出過其他approach 去回應加泰人嘅獨立要求？
例如好似美國聯邦政制咁

Fuck the popo 我屌你老母

第一次見Google translate譯得好準確

多謝你啊加泰手足

lihkg exist lots of fake ac
the real hongkonger will support anyone who fight for freedom
be safe be water

google translate can translate Cantonese??

Police forces all over the globe are the same

No I do not think so, I think only HongKongers will save Hong Kong. I am also not a big fan of United Stated as they also killed many millions of people.

but the cantonese above is so nativei dont even think google translator can translate cantonese

thank you so much bro! Unfortuantely spain will never let Catalonia be free, we need to take freedom ourselves

the elections will be to see who is the next catalan "Carrie Lam" haha nothing too serious unfortunately

I do not have much information about this and not a strong opinion, I would say it depends on the goods that we need to trade with. Also each European country is really different to each other so I am sorry I cannot really say.

That is a really great question. We have been through your situation before. For 40 years the Catalan culture was forbidden but people were still proud to be catalan and that is why we still keep our identity no matter what. Still our language got some damages and mixed with Spanish but at least we still feel catalan.

how do you see people from spain?
many of us see people from Chinese (not ethnic Chinese) are intruders to HK

haha even our dressing. I also see the differences between Chinese and hongkongese people. Hong Kong style looks more urban to me and china more "village". I see more difference on boys than on girls.

你管理好自己個國家先啦
自己國家未搞掂，咪多事
懶撚醒

exactly, wumao

Many many houses hold flags in their balconies, I have like 4 just in case but still only 50% of population supports independence but we are really determined. I also have a Hong Kong flag!

Nice to meet you bro
I support Catalan independence!
I think we share some experiences of being colonised and oppressed.

And, I am curious about how’s the connections between Catalan and other post-colonial state ruled by Spanish (like, Philippines and Cuba)? Did any of them try to offer help during the movement?

Keep safe. HongKongers love you

The Catalan government is for the independence side so they also try to get our independence, unfortunately some of the most important politicians are now jailed or in the exhile because they promised they would try independence on elections period and they won. Then their carried on their promises and they face now 20-30 years in jail.

The relationship between EU and Catalonia sucks because the EU is a group of many countries and agreements and the agreements say "each member of the EU should deal with their own internal problems" so EU has no opinion on us. Also many EU members have their own independence movements (not as big) in their own countries so they wouldn't like Catalonia to succeed on their way to freedom.

I have been stalked by secret agents soooo many times, also arrested and tortured in police station, fortunately already a long ago.

Hi ba da
No people post selfie in lihkg ga
many hihi are here ar
they will J you many times

Hhahaha I understand some!

I kinda enjoy answering them.

加泰有無左膠?
有無試過打打下有人假傳聖旨話前線已經有共識話走?

推 樓主幫手聲討巴老母條仆街

你嗰邊嘅抗爭有冇人好似ETA咁用到真槍實彈?

有冇睇到足球？

How long has Catalonia fighting for it’s independence?

And how did you discover LIHKG?

Thank you for your reply 波叔

thank you soo much, I also have those flags at my home

yea 1312 if u know what I mean

Fortunately not

man, If you are free then I prefer to be in jail.

Catalan society is highly devided, I would say 45% are for independence and 40% is against and 15% is neutral. Voting rate was low because the referendum was illegal so pro-spanish people did not go to vote + police were hitting the peaceful voters so the elderly did not vote

The mainstream sucks, as we are 1 country 1 system we need to watch the national spanish news, the same news in Barcelona than in Madrid.

yes! once!

No...someone helped me

so nice! I wish I could join you too.. unfortunately i do not think it is safe for me.

done it!

#bartomeu out

do you mean "nmsl"?

i meant lau ming

Well I would say there are very vew differences as most of us are not ready for situations like this.
As someone that has a frontline team sometimes I study other countries protest. What I see is in Catalonia police are much more united, it is really hard to find a team of 5-10 popo, usually 20 to 30. In HK frontliners are way more prepared when it comes to protection and catalans are more prepared when it comes to attack.
The frontliners in Catalonia are also more united because we are more I believe.
Tactics are very similar as we learn from each other, I talked to some HK frontliners and ...cant say more.
The fronliners in HK are younger..

The danger really depends, in the frontline is the same but in the backline is more dangerous in HK. Fron HK i would like catalans to learn how to use a "traffic triangle" to cover gas bombs..

actually we have squads, maybe not that well defined as in Hong Kong or Chile though.
I actually dont like wearing black in protests.... looks like we are the dangerous side.

I honestly have no opinion about that... i am sorry

Dude! your picture made my day! I learned slang from comments sections in Instagram from local newspapers in Hong Kong.

Subscription how I got the account in LHKG i cant tell you but I was interviewed twice in appledaily and that helped.

Unfortunately we do not have popular forums like this in Catalonia

haha someone just saw my twitter?

Franco made a lot of pain to the catalan culture as he made it forbidden for decades.We always are aware about our identity and we do mean ours is better than any other identity. We are highly divided when it comes to political views but we all stand for freedom.
I think from now on the Hong Kong identity will show up as it is in real danger so people, from now on, will proudly say "I am a hongkonger" because you will start suffering. I think pain creates identities.

if you want to keep rebel in heart forget about the hate feeling, stop hating china so much and start loving your people, your language and your traditions. otherwise you will get desperate.

I think we always have been a spanish colony (since 1714) as they only care about Catalonia for economy reasons, and their police is in our territory against our will just like a colony.

佢正一仆街仔 快撚啲落台屌

That is an awesome question, I do not hate spanish people and I do not hate spain even though many Spanish people hate me and there are some Spanish areas I better do not visit.
Once, when I was something like 21-22 years old I was living in Poland and the university organized a debate about catalan independence and I was invited. When I got there, 4 men were in front of me and I had to argue with them in front of 300 students.

My words to Spain, spanish people and spanish culture were beautiful and when they hate Catalonia I understand they are victims of the media so I do not hate them but I see them as victims. It was hard for them to argue with someone that do not attack them.

did somebody had used weapons like guns to resist oppression from the central government ?

I am not aware of this... all southamerica was Spain many years ago but we did not receive any help.

Fortunately not.

Good question, we were occupied in 1714 and since then many protests happened but I wouldn't say we tried independence for 300 years.

Because of Hong Kong sau juks!

OMG I am so sorry!

sound very sad to me, because I personally think that armed struggle is a strong way to push pressure on the authoritarian power and their sympathisers

香港未有事既時候連加泰係咩都未知
Hong Kong stands with Catalunya!

Are there a lot of non-Catalan Spanish people support the protest?

I’ve been to Barcelona. The Catalonia flag and yellow ribbon were literally everywhere. I guess the majority are pro-independence in there is it?
I’m glad that you guys still have the rights to show your proposition of independence which has become a crime in HK under the NSL. We can’t even show any protest-related flag anymore.

support and respect!

你做到咁揚?
點解唔地下化搞呢d野....

Welcome!!

咁多西班文只係認到hello friend。

I know Catalan was once banned and everyone was required to learn Spanish. Are people doing anything to reserve Catalan culture?

Like, would parents insist in talking in Catalan at home or letting their children to go schools where they teach Catalan culture and history?

I feel like we are walking on your old path.

港加兩國人民友好是香港民族偉大復興的重要一環

希望你賭乜輸乜，支持邊隊輸邊隊

真心，叫佢地唔好想係到r關係，又唔係繁榮的國家，早幾年加泰的獨立領袖都比人重判
講真個句，收皮啦，未學行先學走，安穩得耐係到搞屎棍

Hi sau juk!
I spent three months in Vic, Catalonia couple years ago; and I really enjoyed the time I spent there!
Independence for Catalonia!

lm

Do people there do whistle blowing(篤灰) to the authority?

I see your point, of course it's a marathon, probably we are not even close to half way point.

But we spill too much blood already, most of them cause by so call "friendly fire". We will not get to the end if we waste our blood like this.

Hello there. Welcome to join us!

講句野都要地下化

push

加油

Stand with you

你識廣東話？

諗吓加泰兩隊出名嘅波
一隊係撐加泰本土嘅巴塞羅那
一隊係愛西力搞嘅愛斯賓奴（意譯係西班牙人）

見到愛斯賓奴包尾降班賓係心都涼晒！

Have a bad day wumao!

多謝
事實唔岩聽，但你唔可以唔比我講

點睇巴塞重建？

點解仲唔叫巴塞離開西甲?

幫推

你地日常用spanish 多定catalan 多？

Hi 波叔好波!
獨立運動進行成點?